【重奪區議會｜將軍澳】不求大富大貴冀捐人工助被捕者 何梓聰：我真的很愛香港

【重奪區議會｜將軍澳】不求大富大貴冀捐人工助被捕者 何梓聰：我真的很愛香港

22歲是大學畢業的年紀，初出茅爐或有一絲迷、困惑，何梓聰的目標很清晰：支援被捕義士，成為他們的後盾。22歲的他9月4日因「反送中」運動被捕，兩日後獲釋，被控非法集結，案件至今仍未完成司法程序。被捕令何梓聰「豁出去」，未畢業就出戰西貢環保北選區，硬憾當了3屆區議員的方國珊。

他淡淡然地說：「反正我的名字也上了新聞，索性為香港、為手足再出多一分力，順便拉闊戰線。」

22歲是大學畢業的年紀，初出茅爐或有一絲迷、困惑，何梓聰的目標很清晰：支援被捕義士，成為他們的後盾。

不求大富大貴 冀捐人工助被捕者

何梓聰在被捕前，經常到法院聲援被捕人士；有一次，察覺到其中一名被捕人士單獨出席聆訊，沒有家人和朋友陪伴在旁。何梓聰主動接觸他，並關心他的近況，發現他晚上「有限制」無法工作，白天要照顧長期病患的母親，「他的情況真的很worse（差），生活都成問題，真的沒錢開飯。」

於是，何梓聰送他現金券，向朋友和不同的基金為他籌集生活費。何梓聰指，該名被捕人士只是冰山一角，有不少被捕人士也陷入困境。如果成功當選，他希望捐約一半人工支援被捕人士。「（區議員人工）一個月三萬幾，我不求自己大富大貴，夠生活就可以。一個月大概1.5萬至2萬，甚或是2.5萬。」

何梓聰坦言，不相信議會有效。但他仍相信，區議員自身有一定影響力，如果「黃絲」當選，該區的「藍絲」便不會明目張膽地搗亂；做到一點實事的話，也許能動搖中立人士。他強調，自已也是當區街坊，不會只談政治議題，而忽略民生。

何梓聰指，該名被捕人士只是冰山一角，有不少被捕人士也陷入困境。如果成功當選，他希望捐約一半人工支援被捕人士。

堅持動力很簡單 「我真的很愛香港」

面對警暴、濫捕，有沒有浮現放棄的念頭？何梓聰稱，堅持的理由很簡單。

他哽咽地說：「其實，我從來沒想過放棄，我堅持下去，因為我永遠都會住在香港，我是香港人......我真的很愛香港，我真的很愛每一個出來抗爭的手足。可能因為這份愛，令我繼續堅持下去，為公義、為下一代抗爭和發聲。」

「其實，我從來沒想過放棄，我堅持下去，因為我永遠都會住在香港，我是香港人」

何梓聰由2014年6月開始留意時事，直到9月28日正式爆發「雨傘運動」，見到很多香港人勇敢地衝向警方防線，那一刻覺得香港還有救。其後，他開始投入參與運動。他憶述當時讀書揀科，是為了將來有穩定的工作，故修讀圖書館及資訊管理；但自「反送中」爆發，認為自己要多讀政治學、了解更多政治，所以轉讀相關科目。

由讀書到服務社區，何梓聰沒有大學生的傲氣，只有謙遜。他承認，雖然住在環保北選區，但相對某個候選人，自己還算是不熟悉區內的民生議題。縱然年紀輕輕，但何梓聰沒遭街坊白眼，反而「幸運地」遇上熱心的街坊，為他打氣、關心他。他為補不足，經常「求助」於一位住在同區的前輩，請教他民生事項，例如建築規劃、交通網絡議題。

由讀書到服務社區，何梓聰沒有大學生的傲氣，只有謙遜。
西貢環保北區候選人為何梓聰、報稱獨立的方國珊和區政聯盟陳展浚。

撰文：荷門

攝影：鍾健華

睇好呢個仔 好firm 做實事

I like him

多謝你地支持小弟
我愛大家

支持！！！

Ko中國珊定陳展J!!!

同

Push!!!!

Push!!!

係唔係民主選舉陣綫推薦架？

加油 睇好你！

加油你個區真係難選
方國珊人係鳩啲，但係真係有做野，連有啲淺黃都by佢

求下何梓聰一定要贏 真心唔想其他果兩件垃圾贏

扮做野* 我住左係康城8年，都仲係成個孤島咁，政見更加唔洗講

但係我有淺黃將軍澳親戚話方國珊幫過佢大廈搞啲唔知乜野，讚佢好過民賤聯
聰仔有無渠道同啲大廈法團打下關係

支持！

多謝你

加油呀